台灣政府因應黨國安法 將加強審視香港公司有否作為共產黨白手套赴台投資

台北當局將加強審查大陸資金赴台投資
最後更新時間 2020-08-16 18:48

兩岸關係因美台加強合作及香港問題，持續倒退，台北當局將加強審查大陸資金赴台投資，經濟部表示，因應港區國安法通過，今個星期將修訂辦法，以更嚴謹方式審查大陸資金，最快第4季實施，修訂重點，是將陸資持股超過3成的比例認定方式，改為「逐層認定」。

依照現行規範，台灣公司的大陸資金佔3成或以上，就被視作陸資，若大陸資金投資第三間公司持股4成，再經這間公司，持有台灣公司4成股權，陸資佔1成6，不會被認定為陸資。未來修訂後，可能會先認定第三間公司是陸資，再持有台灣公司4成股權，亦會視作陸資。

原文網址：